\section{解析対象}
\subsection{解析対象概要}
\begin{itemize}
\item
  キャビティ(空洞)の上壁が動き、その摩擦で空洞内の流体が動く流れ場
\item
  単純な形状と境界条件でCFDでの設定が容易
\item
  レイノルズ数の増加に伴ない，
  1次循環渦の大きさや中心位置，
  2次以上の循環渦の有無や大きさなどの様相が変化する
\item
  CFDソフトウェアの基礎的な検証例(ベンチマークテスト)として良く用いられる
\item
  Ghiaら\cite{GHIA1982387}の計算結果との比較が多い
\end{itemize}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.3\columnwidth]{fig/introduction/cavity.pdf}
\end{center}
\subsection{キャビティ流れのチュートリアル}
\begin{minipage}{0.72\columnwidth}
\begin{itemize}
\item
代表長さ(辺長)：$d=0.1$ m
\item
代表速度(上壁の移動速度)：$U=1$ m/s
\item
動粘性係数 (=粘性係数/密度)：$\nu=0.01$ m${}^2$/s
\item
レイノルズ数(慣性力と粘性力の比)：$Re=dU/\nu=10$
\begin{itemize}
\item
  粘性が強く，乱れがほとんど無い流れ
\item
  非定常非圧縮性層流解析ソルバicoFoamで解析
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.28\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/introduction/cavity-tutorial.pdf}
\end{minipage}
\subsection{非定常非圧縮層流解析ソルバicoFoamの基礎方程式}
\begin{eqnarray}
  質量保存式 &:&
  \nabla\bm{\cdot}\bm{U}=0
  \label{eqn:continuity}
  \\
  運動量保存式 &:&
  \frac{\partial \bm{U}}{\partial t}
  + \nabla \bm{\cdot} \left( \bm{U}\bm{U} \right)
  - \nabla \bm{\cdot} \nu \nabla \bm{U}
  =
  - \nabla p
  \label{eqn:momentumTrasport}
\end{eqnarray}
ここで，
$\bm{U}$ : 速度,
$t$ : 時刻, 
$\nu$ : 動粘性係数,
$p$ : 流体の密度で割られた圧力.

